Title: American Rust
Date: 2015-06-11 15:50:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: lecture
      livre


J'ai terminé il y a peu la lecture d'<em>American Rust</em>, de Philip Meyer. J'ai lu la version anglophone en e-book. Je suis passé par Amazon et Adobe Digital Edition, et c'est très galère à transférer. Pourquoi ? Parce que à cause des DRM (protégeant les droits d'auteur), le client est forcé d'utiliser certains services. Utiliser un service illégal (torrent par exemple) aurait été beaucoup plus simple, malheureusement. Je trouve ça quand même très dommage. Ça n'encourage pas beaucoup à payer les auteurs. Si vous voulez plus d'informations à propos des e-books et de ma liseuse (une PocketBook), postez un commentaire. J'avais prévu de faire un article là-dessus, mais je l'ai perdu peu avant de le poster et j'ai un peu perdu la motivation.

Passons maintenant à <em>American Rust</em> en lui-même (c'est le titre de l'article quand même). Il raconte une partie de la vie de plusieurs personnages habitants Buell, en Pennsylvanie (ville imaginaire, mais en même temps si réelle...). Les personnages sont de toutes sortes. Isaac English est un jeune surdoué, incompris, venant d'une famille aisée. Son seul ami est Poe, excellent en sport mais parfois très violent. La mère de Poe se nomme Grace. Elle a des problèmes aux articulations et travaille tant bien que mal dans une usine de couture, en vivant assez modestement assez loin de la ville. D'autres personnages sont suivis par le lecteur, comme le père de Isaac et le chef de la police locale.
Ce qui rend ce livre si intéressant, c'est la manière dont il décrit la vie et les pensées des personnages. De multiples sujets sont abordés (criminalité, justice...) et l'intrigue sert surtout de fond à l'évolution des protagonistes. Chacun est dans une période de doutes, de changements, comme Isaac qui veut fuire la vallée, et Grace qui cherche à protéger son unique fils à tous prix. Les dialogues intérieurs des personnages invitent le lecteur à réfléchir. Sur le «destin», la manière de voir le futur. De plus, le livre est bien ficelé. Jusqu'au bout, je ne pouvais me douter de la fin. Les aventures des personnages, quoi que peu communes, font preuve pourtant d'une simplicité qui rend le récit très réaliste. 

En bref, j'ai adoré ce livre. Il est très intéressant et prenant. Je vous le conseille vivement (en anglais surtout, je n'ai pas cherché s'il existe une version francophone).